•	Kurzbeschreibung
Der Landwirtschaftssimulator ist ein Mini-Simulations-Game welches während der Vorlesung Softwareentwicklung 2 im Wintersemester 2020/2023 entstanden ist.
Das Spiel hat ein festes Ziel, sondern dient zum Entspannen und Zeitvertrieb während den Vorlesungen . Beim Starten des Spiels hat man die Möglichkeit entweder ein neues Spiel zu Starten und einen von 3 Spielständen zu laden.  Falls man mal vergisst ein Spiel zu speichern, ist dies kein Problem, da im Hintergrund ein Back-Up Thread läuft, der alle 8 Sekunden speichert. 
In-Game sieht man eine große grüne Wiese, einen Shop, ein Fahrzeug und den Farmer. Man bewegt den Farmer über die W-A-S-D Tasten. Befindet man sich in der Nähe eines Fahrzeugs kann man mit „C“ aufsteigen/absteigen. Die verschiedenen Items wählt man über die Zahlen 1-2-3-4 aus. Jedes Item und Fahrzeug hat eine spezielle Fähigkeit die über Leertaste aufgerufen wird.
Um nun den Farm-Spaß zu beginnen, wählt man den Pflug aus und pflügt die Wiese unter sich mit der Leertaste. Auf gepflügten Untergrund hat man die Möglichkeit Lebensmittel anzupflanzen. Dazu stehen Kartoffeln und Weizen zur Verfügung. Um diesen Anzupflanzen einfach da gewünschte Lebensmittel auswählen und über einem gepflügten Untergrund die Leertaste drücken. Nach einiger Zeit bekommt der Spieler ein optisches Signal, dass die Lebensmittel reif sind. Um diese zu ernten wählt man die Hand aus und wählt über einem reifen Feld die Leertaste aus. Oben rechts sieht der Spieler wie viele Lebensmittel er bereits geerntet hat. 
Die erlangten Lebensmittel kann man am Shop verkaufen. Hat man genügend Geld eingenommen kann man die großen Fahrzeuge kaufen, welche das Geld verdienen noch einfacher machen.
Die Fahrzeug-Fähigkeiten sind:
Quad: Das Fahrzeug fährt für 3 Sekunden sehr schnell. Nach der Nutzung steht diese Fähigkeit für 10 Sekunden nicht zur Verfügung
Traktor: Pflügt 3 Felder des Untergrunds auf einmal.
Mähdrescher: Erntet 3 Felder des Untergrunds auf einmal. 


Grundlegend für unser Game-Konzept sind zwei 2-dimensionale Arrays mit Ground-Klassen. Eines für den Untergrund und eines für die Lebensmittel die darauf wachsen. D.h. die stelle [2][4] im Lebensmittel-Array entspricht dem aktuellen Lebensmittel des Bodens auf Position [2][4] im Boden-Array. Diese Arrays werden jeweils ausgelesen und für jede Ground-Klasse das entsprechende Bild in einem GridPane dargestellt. Beide GridPanes werden übereinandergelegt. Jedes Feld in diesen GridPanes ist 50x50 Pixel groß. 
Der Player bewegt sich in einem simplen Pane. Er kann Koordinaten von 0 bis 50xArray-Länge annehmen. So kann sich der Spieler flüssig über die Karte bewegen. Interagiert der Spieler mit der Umwelt wird das Zentrum der Spielerfigur / 50 als Integer umgewandelt. So erhält man für die Koordinaten 75 / 190 die Array Position [2}[4]. Das GUI und die Businesslogik ist dabei strikt getrennt. D.h. der Spieler interagiert mit der World-Klasse und im nachhinein interpretiert die GUI die Änderung. Der Spieler ändert nie die GUI von sich aus!
